天下男女人都會犯的錯

天下男女人都會犯的錯

許智峯搶手機事件，除了示範對人對事雙重標準、處置力度不成比例，還有很多問題可以問問。

假如被搶奪手機的政府狗仔隊員不是女性，是比許議員高大威猛的大隻佬，公眾觀感是否沒那麼差勁，雖說男女平等，男搶女跟女搶男在人心中依然差天共地，男的被搶手機後嚇得哭將起來，是要給訕笑的，女人哭，男人會罪加一等。不是說那位行政主任刻意哭一哭，只是女人的眼淚向來止得咳，男人惹不起，當然，如果女人長成一副大媽臉，又另作別論。

許議員如果搶大隻狗仔佬的手機，手機內藏什麼隱私或許會成為事件焦點，獻世派也不能以女將打頭陣譴責，千般暗示搶以外還有其他動作。

又假如許議員本來就跟該政府主任認識，大家出入立法會多年，至少是點頭之交的話，衝突起來，一個要搶，一個閃躲無效，搶手機的躲到廁所內偷看，結果會不會一樣？如果有人報警，警方當然應該會執法，依然會拘捕。

這樣就值得我們警惕，平日行為要謹慎檢點，搶人東西當然會惹官非，即使是相識的、有點交情的點頭之交。

危險在泛泛之交不會造次，自恃是朋友、死黨才會動手動腳，以為玩玩，結果玩完。誰知道對方什麼時候不爽，告到衙門去。危險在越是親密關係，越容易發生搶奪他人財物的衝動，有一種情人很喜歡偷看對方手機，即使沒什麼好揭發，能窺看平日跟什麼人如何應對，也是一大樂事；一旦翻臉，會不會也犯了不誠實使用電腦罪？至於情侶互搶手機，女搶男男搶女，要當面揭發有無外遇，鬧出新聞的不少，最嚴重的會引起情殺案，沒上報的更何止千萬宗。

危險在不牽涉暴力的輕微個案。本來只是嘻笑玩鬧，搶來搶去，然後手機內果然有料到，被搶的惱羞成怒，直接報警，連分手程序都免了，警方不知會否受理，因為那條「不誠實使用電腦罪」，可大可小，又似可有可無，所以會讓愛小吵小鬧的情侶很危險。又如果，你情人是公務員，爭吵時不小心弄髒弄皺了放桌上的公文，有人報警，又會不會犯上毀壞公物罪呢？不是冤家不成情人，以後看見對方電腦手機以至紙類物體，即使情到濃時，亦要生人勿近。這是許智峯事件的另類教訓，天下男女人都會犯這個錯的，請提防。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com